【踢爆影射藥】放蛇揭胃U貴過正貨六成 職員：胃仙U依家唔得

包裝及名稱與著名品牌藥品相似的「影射藥」，成分與正牌藥大不同，藥效成疑，但「異種也稱王」，售價竟高過正牌藥。《香港01》記者佯稱身體不適，光顧數間社區連鎖藥房，職員大力推介各款影射藥，指其效用更好、更受歡迎，又指著名藥品只是名氣比較大，舉例稱胃仙U「依家唔得」。正牌藥胃仙U售價約120元，但影射藥胃U最高售價為199元，比正牌藥貴六成五。影射藥更有「海鮮價」之嫌，在同一間連鎖藥房的不同分店內，價錢可相差近六成。港九藥房總商會曾勸喻成員藥房不要出售影射藥，以免影響藥房及商會的聲譽，但指有關行為若不違法，商會亦「無辦法」。（之二）

指影射藥效果更好 「屋企人都食」

記者到荃灣如心廣場智文藥房，向職員想購買胃仙U，對方即淘出原裝胃仙U，記者追問有沒有其他有類似藥效的產品，職員即帶記者到另一個藥架，推介架上的兩款影射藥「胃U」指：「呢隻會靚啲，我屋企人都係食呢隻。」並補充道，「新款」胃U及「舊款」胃U之中，新款較好，職員見記者猶疑，即說：「唔緊要，你鍾意邊個咪邊個。」由於盒上並無標明價錢，記者詢問兩者價格差別，對方表示要「check check先」，然後指舊款168元，新款199元。而記者同一時期在智文黃大仙分店購買一樣的新款胃U，只是128元；換言之，在如心廣場分店內購買產品，變相貴了近六成。

職員：（胃仙U）以前就靚嘅，依家唔得

記者質疑著名的胃仙U比不知名的胃U更便宜，職員表示：「嗰隻（胃仙U）香港包裝嚟」。職員將正藥胃仙U，及新舊款的胃U，三款並排放在桌上，說道：「咁樣同你講喇，呢隻（胃仙U）最差，呢個（舊款胃U）OK嘅、中間，佢（新款胃U）係最好囉。」

記者再問，多款胃藥的牌子究竟是否一樣，職員即以專家口吻道：「呢個（胃U）係光大藥廠嘅，呢個（胃仙U）而家轉咗香港，呀，係聯華呀，建豐，係香港……佢已經冇原裝日本㗎啦，個藥效差咗好多，佢以前就靚嘅，但依家唔得。」

指娥羅納英「寫啲功效基本上全部都唔得」

記者再表示要購買娥羅納英H軟膏，對方此次即「醒目」地一同掏出其影射藥供記者選擇，並指「俄H2O」一樣都是38元，但「俄H2O」更好用，因為成分添加了俄羅納英並沒有的維他命E，並解釋：「其實呢，佢呢隻（娥羅納英）呢度呢，佢寫啲功效基本上全部都唔係好得，（作用）齋護膚囉……呢個（「俄H2O」）就佢寫啲功效都得。」

記者亦到黃大仙的智文藥房，表示要購買放在當眼處的「胃U」，當記者詢問胃U效用和胃仙U有何差別，以及為何前者價錢比後者更高時，對方指差別在於品牌：「胃仙U出名囉」，而效果「差唔多啦，要牌子就胃仙U。」

職員有強調影射藥並非著名品牌

記者到荃灣眾安街的智文藥房表示要購買「日本強力正露丸」，以及詢問效用會否比喇叭牌更好時，對方才點頭指「日本強力」效果「呢隻會好啲……多人買啲」。記者付款時，他強調：「呢個唔係喇叭牌喎。」表現小心謹慎。

位於荃灣的荃威大藥房，職員在記者要求「正露丸」下，取出喇叭牌，在追問「立保強力」及其差別後，職員表示前者會較受歡迎。
影射藥海鮮價相差五成

在智文藥房，記者均未能在產品上看見價錢標籤，記者主要透過口頭問價的方式，從職員口中得知價錢。記者再到連鎖店屈臣氏觀看價錢牌（正價為準），再綜合比較，得出以下結果。

在黃大仙及如心廣場的智文藥房內，胃仙U約$120，黃大仙分店的新款胃U為$128元，如心廣場同款則為$199，可見如心廣場內的新款胃U比黃大仙分店貴大約55%，而新款胃U比胃仙U價錢高出6%至66%不等。舊款胃U如心廣場分店售$168，比胃仙U貴40%。

貼錯片，依條先係：

一睇rickroll, 心諗做乜鳩

翻板之都

光明正大咁rickroll人仲算唔算係rickroll